<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
<meta charset="UTF-8">
<title>GCE O Level Physics â€“ Kinematics MCQ</title>
 
<style>
body {
    font-family: Arial, sans-serif;
    background: #f4f6f8;
    margin: 20px;
}
h1, h2 {
    text-align: center;
}
.question {
    background: white;
    padding: 15px;
    margin-bottom: 15px;
    border-radius: 6px;
}
.options label {
    display: block;
    margin: 6px 0;
}
#timer {
    font-size: 18px;
    text-align: center;
    margin-bottom: 20px;
    color: darkred;
}
button {
    padding: 10px 18px;
    font-size: 16px;
}
.correct { color: green; }
.wrong { color: red; }
.explain {
    margin-top: 5px;
    font-style: italic;
}
</style>
</head>
 
<body>
 
<h1>GCE O Level Physics</h1>
<h2>Kinematics â€“ Multiple Choice Quiz</h2>
 
<div id="timer"></div>
<form id="quizForm"></form>
<button onclick="submitQuiz()">Submit Quiz</button>
 
<div id="result"></div>
 
<script>
const TIME_LIMIT = 20 * 60; // 20 minutes
let timeLeft = TIME_LIMIT;
let submitted = false;
 
const questions = [
{
q: "1. What physical quantity is represented by the gradient of a displacementâ€“time graph?",
options: ["Speed", "Velocity", "Acceleration", "Distance"],
answer: 1,
explain: "Gradient of displacementâ€“time graph = change in displacement Ã· time, which is velocity."
},
{
q: "2. A body moves with constant velocity. Which statement about its acceleration is correct?",
options: ["It is constant but non-zero", "It is increasing", "It is zero", "It is decreasing"],
answer: 2,
explain: "Constant velocity means no change in velocity, hence acceleration is zero."
},
{
q: "3. What does the area under a velocityâ€“time graph represent?",
options: ["Acceleration", "Distance travelled", "Displacement", "Speed"],
answer: 2,
explain: "Area under vâ€“t graph gives displacement (taking direction into account)."
},
{
q: "4. A car accelerates uniformly from rest. Which equation of motion is suitable to find its velocity after time t?",
options: ["s = ut + Â½atÂ²", "v = u + at", "vÂ² = uÂ² + 2as", "a = (v âˆ’ u)/t"],
answer: 1,
explain: "v = u + at directly links velocity, acceleration and time."
},
{
q: "5. Which of the following quantities is a vector?",
options: ["Speed", "Distance", "Time", "Velocity"],
answer: 3,
explain: "Velocity has both magnitude and direction."
},
{
q: "6. A runner completes one full lap of a circular track and stops at the starting point. What is the displacement?",
options: ["Equal to circumference", "Zero", "Maximum", "Depends on speed"],
answer: 1,
explain: "Final position equals initial position, so displacement is zero."
},
{
q: "7. Which velocityâ€“time graph represents uniform acceleration?",
options: [
"Straight line with constant gradient",
"Horizontal straight line",
"Curved line",
"Zig-zag line"
],
answer: 0,
explain: "Uniform acceleration means velocity increases at a constant rate â†’ straight line."
},
{
q: "8. What is the SI unit of acceleration?",
options: ["m sâ»Â¹", "m sâ»Â²", "km hâ»Â¹", "N"],
answer: 1,
explain: "Acceleration = change in velocity per second â†’ m sâ»Â²."
},
{
q: "9. The gradient of a velocityâ€“time graph represents:",
options: ["Speed", "Acceleration", "Displacement", "Distance"],
answer: 1,
explain: "Gradient = change in velocity Ã· time = acceleration."
},
{
q: "10. A car accelerates at 4 m sâ»Â² for 3 s. What is its change in velocity?",
options: ["4 m sâ»Â¹", "7 m sâ»Â¹", "12 m sâ»Â¹", "24 m sâ»Â¹"],
answer: 2,
explain: "Change in velocity = at = 4 Ã— 3 = 12 m sâ»Â¹."
},
{
q: "11. Which equation is used when displacement, initial velocity, acceleration and time are known?",
options: ["v = u + at", "s = ut + Â½atÂ²", "vÂ² = uÂ² + 2as", "a = (v âˆ’ u)/t"],
answer: 1,
explain: "s = ut + Â½atÂ² relates displacement directly."
},
{
q: "12. An object slowing down has:",
options: ["Positive acceleration", "Negative acceleration", "Zero acceleration", "Increasing velocity"],
answer: 1,
explain: "Acceleration acts opposite to direction of motion when slowing down."
},
{
q: "13. What does a horizontal line on a velocityâ€“time graph indicate?",
options: ["Uniform acceleration", "Zero velocity", "Constant velocity", "Increasing acceleration"],
answer: 2,
explain: "Velocity does not change â†’ constant velocity."
},
{
q: "14. Which statement about distance and displacement is correct?",
options: [
"They are always equal",
"Displacement can be greater than distance",
"Distance is a scalar, displacement is a vector",
"Distance has direction"
],
answer: 2,
explain: "Distance is scalar; displacement has magnitude and direction."
},
{
q: "15. A cyclist moves at constant speed in a straight line. What is the acceleration?",
options: ["Increasing", "Decreasing", "Zero", "Maximum"],
answer: 2,
explain: "No change in velocity â†’ acceleration is zero."
},
{
q: "16. What happens to acceleration when velocity is constant?",
options: ["It increases", "It decreases", "It is zero", "It is negative"],
answer: 2,
explain: "Constant velocity means no acceleration."
},
{
q: "17. Which graph best represents constant velocity?",
options: [
"Straight line displacementâ€“time graph",
"Curved displacementâ€“time graph",
"Straight line velocityâ€“time graph with gradient",
"Curved velocityâ€“time graph"
],
answer: 0,
explain: "Constant velocity gives constant gradient on displacementâ€“time graph."
},
{
q: "18. What is meant by uniform acceleration?",
options: [
"Velocity is constant",
"Acceleration increases",
"Acceleration is constant",
"Speed is constant"
],
answer: 2,
explain: "Uniform means constant."
},
{
q: "19. If the area under a velocityâ€“time graph is zero, what can be concluded?",
options: [
"Distance is zero",
"Acceleration is zero",
"Displacement is zero",
"Speed is zero"
],
answer: 2,
explain: "Positive and negative areas cancel â†’ zero displacement."
},
{
q: "20. Which situation gives zero displacement but non-zero distance?",
options: [
"Moving 10 m east",
"Standing still",
"Moving 5 m east then 5 m west",
"Moving in a straight line"
],
answer: 2,
explain: "Final position equals initial position, but distance travelled is 10 m."
}
];
 
// Shuffle questions
questions.sort(() => Math.random() - 0.5);
 
const quizForm = document.getElementById("quizForm");
 
questions.forEach((q, i) => {
    const div = document.createElement("div");
    div.className = "question";
    div.innerHTML = `<p>${q.q}</p>`;
    q.options.forEach((opt, idx) => {
        div.innerHTML += `
<label>
<input type="radio" name="q${i}" value="${idx}">
        ${opt}
</label>`;
    });
    quizForm.appendChild(div);
});
 
function startTimer() {
    const timerDiv = document.getElementById("timer");
    const interval = setInterval(() => {
        if (timeLeft <= 0 && !submitted) {
            clearInterval(interval);
            submitQuiz();
        }
        const min = Math.floor(timeLeft / 60);
        const sec = timeLeft % 60;
        timerDiv.textContent = `Time Remaining: ${min}:${sec.toString().padStart(2, '0')}`;
        timeLeft--;
    }, 1000);
}
 
function submitQuiz() {
    if (submitted) return;
    submitted = true;
 
    let score = 0;
    let output = "";
 
    questions.forEach((q, i) => {
        const selected = document.querySelector(`input[name="q${i}"]:checked`);
        if (selected && parseInt(selected.value) === q.answer) {
            score++;
        } else {
            output += `
<p class="wrong">
            Question ${i+1}: Incorrect<br>
            Correct answer: <span class="correct">${q.options[q.answer]}</span>
<div class="explain">${q.explain}</div>
</p>`;
        }
    });
 
    document.getElementById("result").innerHTML = `
<h2>Final Score: ${score} / 20</h2>
    ${output || "<p class='correct'>Excellent! Full marks ðŸŽ‰</p>"}`;
}
 
startTimer();
</script>
 
</body>
</html>